教育局2月底決定DSE是否延期 或取消中英文口試

武漢肺炎疫情持續，教育局早前宣佈全港幼稚園、中小學最快下月2日復課，但中學文憑試安排就遲遲未有公佈，教育局今日宣佈，將包括中文科口試在內、3月27日前所有考試押後，至於其他科目會否延期會於2月底決定，不排除中英文科口試會取消。

教育局局長楊潤雄表示，目前最早會於3月2日復課，但會以師生安全作依歸，不會草率復課，亦會提早擬定復課安排，呼籲學生避免離港外遊，減低疫情風險，並確保於復課前14日回到香港。

他同時又答謝各學校保持校園運作，跟進學生情況及學習需要。停課期間教育局會要求學校以電子學習形式繼續予學生學習。在復課前，學校可以使用整筆津貼購買適量防疫及清潔用品，如學校有困難可向所屬分區學校發展組求助，教育局亦會向幼稚園提供防範疫情的特別津貼。

DSE考試特別安排

至於DSE考試方面，在教育局及考評局經詳細考慮後，將3月27日所有考試押後，2月舉行的音樂和體育科，以及3月11日開考的中文科口試，將會延至5月舉行，至於其他科目會否延期會於2月底決定，屆時將有2個方案；一是各科筆試和筆試如期舉行，中文科口試延至5月18至26日，放榜延後一周至7月12日。

第二方案是延遲考試4星期，即由4月24日開始，至5月25日完成，而體育及音樂科考試就於5月尾至6月中舉行，至於兩語文科口試取消，當局會重新考慮兩科語文科不同試卷比重作兩科評分。

被問到如果4月24日都未能考試，當局會如何安排，楊潤雄稱如果今屆文憑試真的取消，相信影響更大，但他認為2003年沙士期間，會考和高考亦能進行，相信只要有充足準備，疫情「唔係差得太緊要」，有信心今屆文憑試可以舉行。

升中派位特別安排

升中自行派位階段安排方面，呼籲各學校按實際情況考慮是否需要面試，更改前要先獲得同意校董會或法團校董會同意，並通知學生家長。

參加派位公營中學通知正取生學生家長日期由3月31日延至4月7日；獲得非參加派位直資中學正取生，如決定保留公營中學學位，取回家長承諾書正本限期由4月7日延至4月16日；非參加派位直資中學，向教育局遞交派位錄取參加學生名單，及家長承諾書日期由4月24日延至5月4日。

而第三次小六呈分試交分限期由4月24日延至5月11日，令學校有更充裕時間安排工作，如小學最終未能於3月9日或之前未能復課，學校不用進行第三次呈分試，只計算頭兩次成績。

至於$2,500學生津貼的申請限期由2月28日延至復課後兩星期，停課期間位於觀塘的特別職務辦事處仍然會如常辦公。

呢個政府真係鳩到呢。。。兩日就一個措施咁
見步行步
完全無前瞻性